\section{Motivación}
\label{Motivación}

Previamente a la selección del tema de este TFG, se realizó una búsqueda de potenciales proyectos que fuesen beneficiosos para {\itshape{Waapiti}} y que a su vez fueran interesantes para el autor del TFG. Los requisitos para la selección eran los siguientes:
\begin {itemize}
\item El proyecto debía ser un módulo completo, es decir, tenía que incluir todos los pasos habituales en el desarrollo de un software: análisis, diseño, implementación, pruebas y documentación.
\item El proyecto debía incluir componentes de las diferentes disciplinas del desarrollo web, en especial de backend, puesto que el autor no tenía experiencia en este campo y quería aprender más sobre él.
\item El proyecto debía partir de una necesidad actual, con tal de asegurar la recompensa de la inversión de tiempo y económica.
\item El proyecto no podía tener una complejidad excesiva, puesto que debe limitarse al tiempo disponible para su realización y a las capacidades reales de aprendizaje del autor.
\end {itemize}

Tras valorar distintas opciones, se llegó a la conclusión de que el proyecto de gestión de activos en instalaciones de cartelería digital era el más adecuado para el autor y para {\itshape{Waapiti}}. Este proyecto cumple con todos los requisitos anteriores y supone para el autor un gran reto alcanzable, que le permitirá aprender y desarrollar nuevas habilidades.